\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Première
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{5.8cm} {\large{\textbf{(Correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS]{Calculatrice=true, Numero=1, Date=06/10/23}%,CorrigeFin
     ~\\
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [3em]
\begin{exercice}
\brm{5}
Dans cet exercice, aucune justification n’est demandée, seule la réponse est attendue.

\begin{center}
  \begin{tabular}{|m{10cm}|*{1}{>{\centering}m{6.5cm}|}}
    \hline
    % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
 \center {\bf Énoncé } & {\bf Réponse }
       \tabularnewline
        \hline
        \vspace{0.5cm}
          \begin{minipage}{9.5cm}
  {\bf 1.}  Soit $f$ une fonction du second degré dont la courbe représentative
  est donnée ci-dessous.\\
\end{minipage}


  \begin{minipage}{9.5cm}
\begin{center}

\psset{unit=0.7cm}
\begin{pspicture*}(-4.1,-3.1)(2,4)
\psgrid[linecolor=lightgray,gridlabels=0,subgriddiv=1,gridwidth=0.1pt]
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt, showorigin=false]{->}(0,0)(-3.9,-3)(2,4)
%\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt]{-2}{4.5}{8 2 x mul sub}
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-4}{2}{-0.5 x 2 exp mul 2 x mul sub 1 add}
%\rput(-1.5,10){$C_2$}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\vspace*{0.5cm}&  \begin{minipage}{6.5cm}
La fonction $f$ est définie par :\\

    $\Box$~$f(x)=-(x+2)^2+3$\\

  $\Box$~$f(x)=-0,5x^2-2x+1$\\

  $\Box$~$f(x)=-2(x+5)(x-0,5)$\\

  $\Box$~$f(x)=-2x^2-2x+1$
\end{minipage} ~\vspace*{0.4cm}
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.5cm}{\bf 2.} Donner la forme canonique de $f(x)=x^2+4x-5$.\vspace*{0.4cm}&
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.5cm}
         \begin{minipage}{9cm}
         {\bf 3.}    Donner le maximum de la fonction définie sur $\R$ par:
\[f(x)=-x^2-3x+10\]
\end{minipage}
\vspace*{0.4cm}&
      \tabularnewline
        \hline \vspace*{0.5cm}
         \begin{minipage}{10cm}
         {\bf 4.}   Déterminer tous les réels $a$ tels que l'équation $ax^2+3x+9=0$ n'admette qu'une seule solution.

\end{minipage}
\vspace*{0.5cm}&
      \tabularnewline
        \hline
        \vspace*{0.5cm}{\bf 5.} Résoudre l'équation : $\dfrac{9}{x}-\dfrac{x}{3}=2$.\vspace*{0.5cm}&
      \tabularnewline
        \hline
  \end{tabular}
\end{center}




\end{exercice}

\newpage
\begin{exercice}
\brm{8}
Une entreprise produit chaque jour $q$ tonnes d’un produit désinfectant.\\
La capacité de production journalière de l’entreprise est de 50 tonnes.\\
Une étude a montré que le coût total de production de $q$ tonnes de ce désinfectant est donné, en centaines d’euros, par : $$C(q) = 3q^2−100q+ 900$$
Chaque tonne de désinfectant est vendue au prix de 2000 euros.\\[1em]

Le bénéfice est obtenu en faisant la différence entre la recette et les coûts. Autrement dit, si $R$ est la fonction recette et $C$ la fonction coût, le bénéfice $B$ est donné par : $B(q)=R(q)-C(q)$.\\~\\


\begin{enumerate}
  \item Montrer que le bénéfice correspondant à la fabrication et la vente de $x$ tonnes de désinfectant est donné, en centaines d’euros, par : $$B(q) =−3q^2+ 120q−900$$



      \begin{minipage}{11cm}
  \item Justifier les écritures de $B(q)$ données ci-contre, et obtenues par un logiciel de calcul formel.\\




  \item En utilisant les résultats précédents, déterminer :

  \begin{enumerate}
    \item les « points morts » de la production, c’est-à-dire les quantités produites et vendues qui occasionnent un bénéfice nul.
    \item le bénéfice quotidien maximal ainsi que la production correspondante.

       \item  l'intervalle sur lequel $B(q)\geqslant 0$. Cet intervalle porte le nom de plage de rentabilité.\\
  \end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{7cm}
\includegraphics[width=5cm]{annexes/ds1G.jpg}
\end{minipage}


\end{enumerate}
\vspace{1cm}

\end{exercice}
~\\
\begin{exercice}
\brm{7}
ABCD est un carré de côté $8$.

On place sur les côtés de ABCD, les sommets d'un second carré EFGH tel que $AE=BF=CG=DH=x$.

\bigskip

\begin{minipage}{11cm}
\begin{enumerate}
  \item On note $f(x)$ l'aire du carré EFGH pour tout $x\in[0\,;\,8]$.

 Montrer que, pour tout $x\in[0\,;\,8]$: \[f(x)=2x^2-16x+64\]

    \item
   Pour quelle valeur de $x$ l'aire du carré EFGH est minimale ? Que vaut alors cette aire ? Justifier.
    

    \medskip

    \item
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer les valeurs de $x$ telles que $f(x)=50$.
    \item Pour quelles valeurs de $x$ l'aire de EFGH est supérieure ou égale à $40$ ?
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=latex',x=0.5cm,y=0.5cm]
\draw [thick] (0,0)  node [below left] {A} -- (8,0) node [below right] {B}
-- (8,8) node [above right] {C} -- (0,8) node [above left] {D} -- cycle;
\fill[fill=black!40] (0,2) -- (6,0) -- (8,6) -- (2,8) -- cycle;
\draw [thick] (0,2) node [left] {E} -- (6,0) node [below] {F}
-- (8,6) node [right] {G} -- (2,8) node [above] {H} -- cycle;
\draw (0,0) -- (0,2) node [midway,left]{$x$};
\draw (6,0) -- (8,0) node [midway,above]{$x$};
\draw (8,6) -- (8,8) node [midway,right]{$x$};
\draw (0,8) -- (2,8) node [midway,above]{$x$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{minipage}

\end{exercice}
\end{Maquette}
\end{document} 